全面融冰後的世界版圖

全球暖化加劇北極融冰，令北極熊更難棲身。

奧巴馬甫剛向聯合國綠色氣候基金注資 5 億美元，杜林普已揚言撤下全國氣候行動計劃並代之以鑽油計劃；與此同時，各大年終氣候報告出爐，顯示全球連續 3 年創下高溫紀錄，未來沒有最熱只有更熱。全球暖化之下，極地融冰，現已造成多地氾濫成災，島國淹沒，假如任由升溫趨勢持續，冰塊一旦全數融解，水平線估計將被推高 216 呎，紐約、倫敦、威尼斯、布宜諾斯艾利斯、開羅、曼谷、上海乃至香港均會淪為海底都市。

美國太空總署（NASA）、國家海洋及大氣管理局（NOAA）及英國氣象辦公室（MET Office）總結報告均指出，2016 年是有紀錄以來最熱的一年，而酷熱年份絕大部分均發生於本世紀，上一次地球歷經高溫時期已要數到約 11 萬年前，大氣之中二氧化碳含量之多已達 400 萬年前的極高水平。現時地球氣溫已比前工業革命時期高出 1.1°C，假如持續升溫，突破 2°C 大關，暖化趨勢將不可逆轉，屆時就算全球實現零排放亦無補於事。有科學家估計，平均氣溫一旦達到 26°C（現時約 14°C），5,000 年後地球約 2,000 多萬立方公里的冰塊便會悉數融化，將海平面推高 216 呎－－然而實況可能更差，有科學家警告，地球愈熱，天候對溫室氣體愈敏感，2030 年氣溫隨時升穿 2°C－－「國家地理」據此畫出全球新海岸線，預示在可見的未來，環球沿海城市難逃沒頂厄運。

香港曼谷不再，東京首爾危殆，孟加拉新加坡全國沒頂。按現時人口計，單在中國便有 6 億人口需要撤離，連同 1 億 6,000 萬孟加拉人、東南亞及印度沿岸地區乃至波斯灣一帶居民將淪為氣候難民。一項研究預測，2060 年亞洲低海拔人口將較激增至 9 億 8,300 萬人，按此趨勢，災情規模將進一步擴大；日本看似安全，但據美國氣候中心（Climate Central）預計，至本世紀末，水漲之處將波及 1,200 萬人－－足足一成國民。鑑於去年已有 5 個太平洋島嶼沒頂，水浸眼眉之日不會太遠。此外，全球暖化亦促成鹹潮、沙漠化、冰川消融及降雨量減少等生態問題，內陸環境同樣日趨惡化，例如中國近 40 年沙漠化便擴張 54,000 平方公里－－足足一個克羅地亞大小。

荷蘭、丹麥和比利時等低窪國度首當其衝，北海、地中海、波羅的海、亞德里亞海反攻大陸之下，倫敦、威尼斯、聖彼得堡、斯德哥爾摩等沿岸城市全線失守，黑海及裏海將從內陸湖身份解放。而據美國氣候中心預測，氣候災難毋須等上千年，按現時全球暖化的速率，本世紀末荷蘭近半國土即告沉沒。另外，由於北極融冰南襲，寒冷空氣阻斷海洋暖流，一方面歐洲天氣將愈來愈凍，加劇北歐、英國、冰島及俄羅斯冬日嚴寒之餘，另一方面，高速氣流減弱亦被指會引致夏季反常天氣，例如 2010 年俄羅斯夏季異常高溫乾旱，熱浪及山火煙霧就釀成 56,000 多人死亡。

美國東岸（Atlantic seaboard）城市、佛羅里達州乃至墨西哥灣地區將完全消失，紐約、波士頓、邁阿密、休斯頓、新奧爾良等地變成海底都市，西岸方面，加州聖地牙哥淹沒，三藩市則僅餘部分山脈，加利福尼亞灣大舉北上，中央谷地（Central Valley）變成河灣；加拿大北面海岸線損失慘重，東西兩岸受創地區包括溫哥華和蒙特利爾；加勒比海島國及墨西哥領土則大幅萎縮。對於今日美國，洪災已經迫在眼前，2016 年美國就錄得 5 場「千年一遇」的洪災，美國國家海洋和大氣管理局估計，假如水位持續上漲，至 2100 年升高 6 呎的話，美國將有 1,300 萬沿海居民流離失所，佛州更是波及過半人口－－約 600 萬人受災。

大西洋將大幅擴張，湧入北部的亞馬遜盆地及南部的巴拉圭河盆地，無數河流氾濫成出海口，將布宜諾斯艾利斯、烏拉圭沿岸及巴拉圭大部分領土淹沒，巴西里約熱內盧和秘魯利馬則受洪災威脅，而智利海岸線雖長，但沿海地帶多為山脈，因而受災有限。另外，全球暖化釀成中南美多處乾旱與暴雨，嚴重打擊當地農業，鑑於南美多國仰賴原材料生產及出口，經濟重創之餘，更有可能出現糧食危機。

相比其他洲份，非洲淹沒土地較少，埃及的開羅及亞歷山大城、尼日利亞的拉各斯、塞內加爾的達卡、獅子山共和國（又稱塞拉里昂）的自由城將告淪陷。對非洲而言，全球暖化最大的威脅在於高溫乾旱。宣明會引述官方研究指，氣候變化將引致部分非洲國家最早在於 2020 年的農物收成減半，畜牧環境惡化，全球 4,000 至 1 億 7,000 萬人隨時陷入糧食危機，而旱災愈趨頻仍，又繼而刺激地區資源衝突。美國進步中心（Center for American Progress）研究則顯示，當地沙漠化及水資源匱乏造成大量人口遷徙，近有搬至城市，遠則遷徙至北非，甚至遠渡重洋去歐洲謀生。

澳洲沿岸大城市如悉尼、墨爾本、亞特蘭大、布里斯本、珀斯和達爾文將受海平面上升波及，中部會出現內陸湖，版圖看似影響有限，但由於澳洲八成人口均居住於沿岸地帶，對全國生計及經濟的實際打擊相當大。另外，聯邦科學與工業組織（CSIRO）早前報告指出，澳洲屬於最受全球暖化重創的地區之一，升溫速度比世界各地快，至 2090 年或將累升 5.1°C 之多，帶來熱浪、暴雨及洪災等極端氣候災難。

南極雖是大陸，但東部所蘊藏冰量佔全球五分四之多。弔詭的是，氣候變暖令大氣水蒸氣變多，增加了南極的降雪量，因此東部海冰近年不只不減，更有持續增厚跡象。不過與此同時，南極冰川與冰蓋出現融化淨流失，即使有降雪彌補冰量，亦無阻融冰推高海平面，加上南極西部處於海平面以下的冰層相當脆弱，受氣候變化影響，自 1992 年起，融冰量每年平均高達 6,500 萬公噸，長遠而言，即使是南極亦未必能捱過極端的氣候變化。南極融冰除了促使水平上升，更有可能釋放出冰封百萬年的古老細菌以及溫室氣體，造成嚴重生態災難。

以上圖片來源取自：國家地理

反暖化撚有咩好講？

留名等睇

只信當撈侵

有套 未來水世界

特朗普堆政策

咩起圍牆
驅逐非法移民 都係好野

唯一問題真是氣侯政策

暖化撚又呃經費

前排話有塊南極大冰塊會脫落, 唔知而家點

係南極點分東同西
利申：幼稚圍k3畢業

香港變威尼斯,樓市gogogo

暖化撚同耶撚真係一撚樣

香港變水都，成哥又有搞頭加價

Global warming is a lie(by Trump)

咩叫暖化撚

囤積午餐肉大行動action！

屌，到時疊高d 個地下咪得囉！ 渣ga!

到時各區都係無敵海景房，天水圍都升到5萬蚊呎

融晒先講啦
夏天咪又係家家戶戶開到盡個冷氣
講西環保咩

搵野裝住啲水咪得

窮撚住水底海洋館劏房
月租4萬

危言聳聽

環保撚又ff鳩up

而加做好啲，唔好俾後代受苦！

冇記錯係用本初子午線當東面

連登仔大學take 科envr 讀下就知咩事

如果而家大家連科學都信唔過, 真係唔知有咩信得過

香港d地產佬自然有方法搞掂，核爆都照樣樓價升升升

啲死鬼佬一邊叫暖化
一邊就用柴火當暖爐

到時咪填海囉

住60幾樓 未驚過

末日未

到真係陸沉個時，第一時間dum曬班反對全球暖化友去填海

一個星期之後你就會驚

其實無得講，人類生存得起地球呢種事情就會發生，要諗既唔係如何節約減少問題，而係點樣諗種方法進行人類活動同時唔影響到南北兩極既冰融，一撚尾叫人減減減，唔好排放廢氣，食屎囉大家一齊

lm

東方威尼斯

青島獨立

融撚晒佢囉 關我撚事

5000年後去左第個空間……

到時 發展商賣海上豪宅, 又賺多二十世既錢

5000年後

對我呢喲無神論者 + 無輪迴信仰

根本完全唔想理

就算人類會滅亡又點？

就算咩都唔做地球 太陽系 宇宙遲早都會收皮

唔好攞咩點解我唔自殺反正人遲早會死喲低能論點黎反駁我

即係份報告預計5000年嘅科技都原地踏步？

分分鐘過多三五七百年開車開冷氣都唔會再排廢氣，仲有辦法修補大氣層之類

而家各國氣象局連預測十日後嘅天氣都未必準你同我講5000年後

齊做威尼斯人

Lm

以為會變晒藍色

之前環保節目又話融冰後會變左未來水世界咁樣既?

姐係扯旗

整個大水喉 射噉啲水出太空

元朗都變海景樓, 樓價又gogogo

太平洋有啲島國有啲要滅國去澳洲住
馬爾代夫要去就早啲去，就冇
澳洲大堡礁要遲啲去，北區三分之二冇左

我仲要返工

大亞灣核電廠會唔會被淹🤔

預計就係用可量度數據去分折日後數值架啦
要知道未來科技有咩突破
我諗要問吓你呢位未來人喇

哦
咁你咪唔好理囉
唔想理又要打咁多字真係辛撚苦哂喎

一百年內浸得晒成個香港我切
班科學家最叻危言聳聽

家下人哋講緊小冰河時期喎

唔好影響到我返工就得

唔生咪無後代，咁而家咪可以用到盡

等左好耐，仲難等過上公屋。

暖化撚點做野架。

人地打幾多字又關你事

11萬年前點解會咁熱既

希望你有咁長命

WFC

真係覺得暖化唔關大家既事？

１。地球溫度上升，喜馬拉雅山、彼德曼冰川等冰川已然融化、長期威脅水資源；
２。海平面上升，上海、廣州等人口密集的沿海城市受鹹潮威脅，甚至可能遭受淹沒；
３。凍土溶化，威脅當地居民生計和道路工程設施；
４。熱浪、乾旱、暴雨、颱風等極端氣候災害越來越頻繁，居民生命財產損失增加；
５。糧食減產，千百萬人面臨飢餓威脅；
６。每年因氣候變化導致瘧疾、營養不良而死亡的人數高達15萬，主要發生在非洲及其他發展中國家。2020年，這個數字預期會增加一倍；
７。珊瑚礁、紅樹林、極地、高山生態系統、熱帶雨林、草原、濕地等自然生態系統受到嚴重威脅，影響生物多樣性；
８。海洋由於吸收大氣中過多的二氧化碳，令海水酸性增加，不僅改變全球海洋的化學成分，而且將使得海洋生態系統面臨崩潰威脅；
９。貧窮國家因沒有足夠能力應付海平面上升、疾病傳播及農作物減產所帶來的問題，正常生活因而大受打擊。

嗯 我鍾意串人啦嘛
人地又咁犯賤引我串佢

日本台灣影響應該好大

反暖化撚不嬲低智

駁唔到

如果起軌道電梯,可唔可以駁條喉將D溫室氣體排曬出太空?